\addcontentsline{toc}{section}{Введение}
\section*{\sectionformat ВВЕДЕНИЕ}

 Цель: Спроектировать и реализовать программное обеспечение(ПО) для обнаружения средств защиты головы работника.


Актуальность: Служба охраны труда и промышленной безопасности(СОТиПБ) и непосредственный руководитель контролируют, используют ли работники средства индивидуальной защиты (СИЗ) должным образом. Данные показывают, что из года в год число погибших со смертельным исходом сокращается  однако результаты все еще не удовлетворены. 

Различные исследования показали, что падение чего-то на голову работника является крупнейшим источником смертельных исходов. Одно исследование показало что причина гибели половины людей была связана с тем, что рабочие либо не использовали СИЗ, либо не использовали их должным образом. Кроме того, исследования
показали, что при правильном использовании касок смертельные случаи, связанные с падением, сбрасыванием, перемещением и ударом падающих предметов, могут быть уменьшены.

В этой работе разработан прототип ПО, основанный на принципе сверточных нейронных сетей, для обнаружения касок, который использует методы глубокого обучения для определения того, носят ли рабочие каски на опасных объектах. ПО отправляет предупреждающие сообщения ответственному лицу, если рабочие не используют каски.
